\newpage
\section{Код реалізації методу Монте-Карло}
\label{app:monte-carlo}

В додатку наведено програмну реалізацію алгоритму Монте-Карло мовою \texttt{Python}, що було порівняно в методом на основі теореми Ґріна у додатку \ref{app:area-methods-comparisson}.

\begin{lstlisting}[language=Python]
from collections import namedtuple
import random
import math

Circle = namedtuple('Circle', 'x_mid y_mid R')
Rectangle = namedtuple('Rectangle', 'x1 y1 x2 y2 area')

def MonteCarloMethod(circles):
   circles.sort(key=lambda a: a.x_mid - a.R)
   x1 = circles[0].x_mid - circles[0].R
   circles.sort(key=lambda a: a.x_mid + a.R)
   x2 = circles[-1].x_mid + circles[-1].R
   circles.sort(key=lambda a: a.y_mid - a.R)
   y1 = circles[0].y_mid - circles[0].R
   circles.sort(key=lambda a: a.y_mid + a.R)
   y2 = circles[-1].y_mid + circles[-1].R
   frame = Rectangle(x1, y1, x2, y2, (x2 - x1) * (y2 - y1))

   p = 1000000
   in_count = 0
   for i in range(p):
       x_rand = random.random() * (x2 - x1) + x1
       y_rand = random.random() * (y2 - y1) + y1
       for circle in circles:
   			if math.sqrt((x_rand - circle.x_mid)**2 \ 
        (y_rand-circle.y_mid)**2) <= circle.R:
               in_count += 1
               break
   return frame.area * in_count / p
\end{lstlisting}
